Keto Diet 集氣區

食左三個禮拜，瘦左20lbs
基本上係LCHF (Low Carb High Fat)
例如，
加牛油落咖啡
盡量唔食糖，飯(少許)，同埋其他碳水化合物

當中原理就係啟動身體對消耗脂肪嘅機制，大前提就係令身體大量減少消耗糖。

有冇巴絲都係食緊？

食左接近3年
瘦左皮膚好左

全戒粉麵飯麵包蛋糕戒糖, 係出街食麻煩啲, 偶爾會破戒

難得呢度有同路人, KCKO

小心酮酸中毒, 會死人㗎

我睇到嘅資料都係輕微個案，只要腎功能冇事，可以正常産生胰島素，就唔會酮酸中毒。

你平時岀街食咩多？其實真係好多飯 岀街冇野食

好難唔食

不過真係work

有飲防彈咖啡

其實同普通咖啡有冇分別？我有買佢地嘅XCT oil, so far都okay

想試keto diet,你地有冇用啲咩app track 住啲macros?

要無炸粉

代糖/甜味劑照平時分量食幾乎冇熱量

Keto有咩食物 或者簡單recipe推介 我都想用keto加運動減肥

開頭身體可能會因為唔適應而攰同埋頭暈。不過，捱過之後會冇事。

體重會持續下降。

至於糖方面，有人話甜野就唔好掂，會有類似戒癮反應，即係好似戒毒咁，好想食甜野，一食就會keep住食，一發不可收拾。

我捱過左

其實開頭只要戒左碳水化合物，多菜多脂中等蛋白質。我地平時都係食開雞牛豬，只要去飯麵就可以。

同埋，心態上唔好認為脂肪本身係差嘅營養(最好就食多啲好脂，例如三文魚，家禽，牛油果)

我平時都會食KFC，不過因為油唔靚，所以有得揀可以少食。

同時高酮&高血糖先會中毒

正常高酮體會令血糖降低囉

記得食返啲鹽

我其實冇用app,只係走碳水化合物，戒糖。

另外，飯可以食，不過一日最多食一碗。因為岀街食多，所以我會有陣時食一兩啖，之後齋食肉菜，越肥越好

係呀，同埋一係列嘅vitamin B。

B3

Thx

靚油係好緊要

想問下大家嘅意見同經驗

我之前青春期暴肥 近大半年係低卡低carbs同高proteins低fats加運動(重訓、帶氧同pilates同拉筋都有 不過唔係日日做 同埋鳩下鳩下) 減左20kg
最快嗰期係兩個月減左六七公斤一直冇反彈 fat rate都下降左好多
不過就到左平台期 依幾個月無論做咩都係冇乜改變

一直都好想試keto 想知可唔可以boost到體脂下降 同埋大家一個月大概減到幾多？我年尾有幾個wedding同ceremonies要著晚裝 想減到bmi正常

同埋有樣野想問 我好撚重但係啲人成日以為我只係少肥 即係例如我企喺成堆BMI normal嘅朋友之間只係肥佢地少少 會唔會因為我fat rate唔算太高？ 咁樣用keto會唔會減得唔明顯 我好想著靚靚裙去家人婚禮啊 不過好驚

CW: 85kg 170cm

低卡
Keto = 低碳水 中下蛋白 高脂
至於每樣嘅份量，個個人都唔同
太多蛋白會影響酮體嘅出現，因為多得滯會轉為葡萄糖

警告：本身有糖尿病，唔好亂嚟

我指我以前係用另一套
依家想轉keto 所以想知多啲各位同keto有關嘅經驗同效果
點樣先可以準確啲做到keto 點計條數

自己粗粗地計下算

上面嘅巴打都講得好詳盡，一語中的。
蛋白質會幫助燒脂，不過真係要睇份量，我會keep 係20-30%左右蛋白質。(有人更低，但由於生活模式局限，我都係大概維持呢個range)

另外，keto diet嘅理論就係要令身體因為你攝取脂肪為主，而俾signal 身體--脂肪已取代碳水化合物，蛋白質，成為主糧，令到身體主然燒脂。(順手一提，會因為咁降膽固醇)

所以，你要減肥，如果係燒脂，可以用以上原理。

而運動本身，可以當係增加新陳代謝率，繼而令身體增加日常能量消耗(即係呼吸等日常身體運行，佔平日達70%能量消耗，而單靠運動往往只有10-20%)

所以，正常情況下，新陳代謝能量多左，會令脂肪消耗都相應加快，係keto情況下更甚。

明顯，過脂點同埋內臟脂肪顯住下降

我都試左三個月，好WORK
脂肪比例由22%跌到13%
Metabolic Age係17歲 實際年齡32
Keto Diet前跑左半年步，減左10lbs左右(180>170)冇Diet
見停左一路都冇再瘦就試Keto Diet，一個月即減多10lbs

基本上都係肉，蔬菜就係泥土以上既都食得
Nuts就杏仁，夏威夷果仁 (花生，腰果就唔好喇)
水果就高纖為主例如橙，因為就算有carbs都係 indigestible carbs
飲奶就要鮮奶

我用MyFitnessPal，recipe好多，你甚至可以用中文SEARCH中/港式菜因為係由user upload，但亦都係因為咁所以只可作一般參考，其實都夠用

我Keep track左一個月左右就冇keep，因為已經慢慢習慣左自己大概有個譜

巴打嘅成功例子 原來有咁多人係食keto diet

講真香港肯定好少數食keto
淨係有班on9一下就衝出嚟話會中酮毒

食蛋會增加膽固醇，到依家啲醫生營養師仲係咁不停講，80%膽固醇人體自行產生

會唔會影響增肌

利申，每日食四至五隻蛋，body check冇事

有keep住食蛋白質嫁

高脂飲食會唔會係短期內變肥?

冇肥過 戒糖戒carb就可以

你通常早午晚食乜?
低carb，糖都可以，但係高脂點食法

呢個係早餐，仲有杯加左牛油椰子油咖啡。

其實買支olive oil返黎，加返係菜到。加埋平時食雞皮，三文魚呢啲含有脂肪嘅食物。

食脂肪好易就飽，菜本身我就會食好多，同佢佢係含有碳水化合物，所以我會戒飯麵。

支持 我自己都有食

利申： 營養學家

牛油加椰子油唔係一個好選擇， 飽和脂肪太高， 對心血管唔好， 椰子油雖然係plant based，但飽和脂肪仲高過牛油， 又貴過olive oil, 又冇乜維他命同抗氧化物係入面， 就算有vitamin E都係啲廠商後加入去， 又唔抵又唔健康

可以參考下地中海飲食法去set你地個餐單

覺得出邊食飯非常有難度，各位有興趣隻埋一個list 嗎？ 現在日日都食白切雞 😭

食埋皮?

當然!

草飼牛牛油

高手，我都係bulletproof diet,巴打點睇呢個diet

係邊到有

我buy keto diet但唔buy bp diet

bp diet係base on keto diet整出黎， 係條友為左sell佢啲濕鳩overprice咖啡豆同啲所謂brain octane而整出黎既野

一杯咖啡入面有既毒素都係微乎其微, 何必要買佢啲豆

另外佢啲brain octane, 姐係mct oil, 就係mct oil咁簡單， nothing more, mct oil食得多會胃痛同作嘔， 唔係人人受到

你杯bp coffee一杯就打爆左你一日飽和脂肪既quota有餘， 你後生就頂得順， 但長期落去我唔敢講你唔會出問題

keto diet算係therapeutic diet, 係你體肪降到目標水平之後我會建議你轉返正常飲食， 長期落去好易有vitamin deficiency， 唔好以為食supplement就補得到

多謝巴打，我目標係減磅後可以跑步，太肥太重好傷膝，之前小腿亦都傷過。

醣係包括啲乜嘢食物？

碳水化合物，甜嘅食物都係含糖

可以一試

有冇粉麵不含carb ？

應該冇，五谷係carb

歡迎加入，可以睇下樓上巴打嘅留言

有冇人有做埋gym
聽講會冇左好多力

做完gym飲健身奶粉怕唔怕太多蛋白質？

咖啡可以加咩

牛油

點解？

唔會，如果你夠酮體

每個人可以食用嘅蛋白質都唔同，唔超就得

脂肪

最簡單係點？
即係可以食菜同肉同好嘅脂肪？
但要戒糖同醣？
唔食得飯麵殼
咁生果呢？有糖架喎？
想知更多 求解答

另外想知如果個餐單咁食係咪會瘦
早 蘋果 生果等
午 蕉或蕃薯
晚 蛋白質嘅野例如牛奶
咁樣一日會唔會死
想快速減磅please help

可以狂食又幾爽
想問下巴打早午晚大約會食 d咩？
特別係早餐有咩選擇

依個台灣group 幾好，有好多information 參考

protein方面要小心份量， 超左會kick你出keto cycle, 因為多餘既protein會轉做glucose = carbs

有腳傷可以試下游水， 消耗大過跑步， 等體重降返先再跑， 得閒做下gym練下個core, 個core夠fit四肢就冇咁易傷